【青春回憶錄】《年少夢話》

逃避，選擇，傷害，背叛

因為不信任，我背叛你選擇了另一個。
我討厭選擇與強逼
索性什麼都不理
我知道你有車禍也不管
我是王八蛋，我選擇逃避去迴避你
寧願傷害，卻不願相見。
我怎麼了？

真人真事改編，
此文為sheshe
——————————
因為壞電話用左iTunes 備份，但又冇買icloud ，開番部機個刻，所有野番到去2016年11月個陣，
我之前del左嘅whatsapp都有番係到，
其中一個 whatsapp message，我又睇到眼濕濕
“《無怨的青春》
在年輕的時候，如果你愛上了一個人，請你，請你一定要溫柔的對待他。
不管你們相愛的時間有多長或多短，若你們始終溫柔的相待，那麼，所有的時刻都將是一種無瑕的美麗。
若不得不分離，也要好好的說聲再見，也要在心裏存著感謝，感謝他給了你一份記憶。
長大了以後，你才會知道，在驀然回首的剎那，沒有怨恨的青春才會了無遺憾，如山岡上那輪靜靜的滿月。

回過頭來，還是想跟你說一句，謝謝你。
雖然遺憾，但希望我們都沒有怨恨。
祝幸福，要一直幸福下去...”

原來有啲塵封嘅記憶會因為一啲小事而憶起，
我曾經問過自己，如果當日肯講心裡面嘅說話唔冷戰唔搵代替品，個結果係咪就會唔同，然而，答案並未因為呢個疑問而出現，三年過去，我已經唔係以前狂妄亂闖禍嘅我，而你都終於變到成熟獨立。

幾個月前我令你唔再關注我，而我都想放低回憶呢個包袱。一切嘅回憶由中學講起，最青澀嘅時代遇上改變性向同未來嘅人。

『麻煩你填番入學資料同俾身份證我影印』

『好…身份證係呢到』我自覺好有禮貌咁答人

『唔該你！』學校職員都係咁敬業咁好有禮貌

『填完你入得去架啦！落樓下一層最左手邊個課室』

我頭也不回咁行落去，行嘅同時撥左個輪比樂欣。

『人生第一次上日文堂，好緊張！冇計啦鬼叫我drop左科咩，咪唯有叫屋企俾錢我讀校外課程』

『靜文，喂你上堂未啊，我陣間打俾你，我執緊房啊』樂天好唔得閒咁款

『好啦byebye』冇計啦做少一日開籠雀啦我

因為我本身遲到關係，唔洗等門入就直衝入課室。入到去發現，仆街得一個人坐係到嘅，即係連埋學生先三個人，我個額頭大大隻寫住中伏！死啦又話冇得退款，呢舖真係入左黑店。

講番個日文堂，先二千到每逢星期二、四上堂，其實係抵屌，但真係好少人咯。

『我叫小池』日文老師都係日本人黎，眼大大皮膚白，好日本人咯！

『我叫靜文，陳靜文』

突然有人入左課室，我心諗我已經遲，竟然有人遲過我。

呢個人坐左係我右邊，隔左條走廊，呢個人怕怕醜醜又唔願講野咁，好似連基本日文都唔識，究竟點入黎讀架。

坐左係到幾個字，似乎真係得我地幾個，老師開始叫我地自我介紹。

『我叫林芷茵』一個我認為好薯嘜嘅女仔，無框眼鏡長裙及膝，和善嘅笑容，典型中學雞乖學生look！我個刻真係咁諗

『我叫靜文，陳靜文』我係外表好cool，內心好hot嘅少女，雖然一般人都覺得我好惡好cool，但我內心係個正直有為的青年喔（自稱）。對比芷茵，我係校裙從不及膝，長年因裙短記缺點的少女。

黎到最後一位怕醜少女介紹。

『我叫林咏桐……』好細聲細到就黎聽唔到，老師正想叫佢再自我介紹個陣

林咏桐好瘦，眼大大鼻高高，頭髮係天生微曲，係男仔都會鐘意嘅type，但可惜係讀女校。

『佢話佢叫林咏桐呀miss ！』我唔知個陣做乜鬼要代人講都有嘅

講下五十音，講下個course ，輕輕鬆鬆又放break

『我見到筆盒係AKB48，我都係呀，你推邊個啊』我膽粗粗撩人講野

『Sae 』嫌人煩嘅林咏桐說道

『宮澤佐江？我鐘意小嶋陽菜呀』我完全冇理到佢嫌棄我嘅表情同語氣，繼續搲水吹

『哦…係咩』林咏桐依舊冷漠回應

『係啊！我搬過黎坐你唔介意啊嘛』好吧姐我叫自來熟同唔知醜，未等人話ok就已經嗱嗱臨搬哂啲過去

『……』林咏桐無言了

就係咁我同林咏桐就咁識左，之後每次上堂我都會好唔知醜咁坐佢隔離。

第二日番到中學，唔止miss 連朋友仔都好想知我學成點，哎喲媽啊！

『學成點呀？』肥朱食住串燒賣問

『別說了』一副慘樣的我偷偷吃掉肥朱的一粒金黃燒賣

『話是話，今年音樂堂好free，我地玩咩好』肥朱

『是但啦！』其實我對諗玩咩玩咩冇興趣，轉個頭就去玩電話，一眼就見到AKB出新曲！咦！諗起林咏桐添

『夾band點睇』肥朱話

『咁好啦我做玩沙鎚個個！哈哈！』

『靜文話夾band要做玩沙鎚啊！』肥朱慌死人聽唔到咁，大大聲係班房到叫

叮噹叮噹……鐘聲響起，各同學都番埋位

坐我隔離嘅係一位好悶嘅班會主席，人稱主席，我成日煩佢陪我派膠

『如果你老公拎劍蘭同你求婚點睇？』我忍住笑好認真咁問

『最好唔好啦』主席托一托眼鏡繼續寫野

『喂你又講緊啊』樂欣坐到老遠都聽到我講野，少年好聽力！

『分享下你阿爺威水情史嘛』

『陳靜文！！』樂欣大叫

『歐樂欣！！』我模仿樂欣大叫

『咳咳…唔好嘈啦！miss就到』主席忍住笑咁講

中學真好，膠下膠下又一day。